<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="13.1.xsl"?>
<inf>
<nav>
    <title>Название</title>
    <div>Научное ботаническое название рода Myosotis (myosōta и myosōtis, idis, от др.-греч. μύς - мышь и др.-греч. ούς, ωτός - ухо), 
    "мышиное ухо", дано по форме и опушенности разворачивающихся из почки листьев ряда видов.

Русскоязычное родовое название незабудка считается переводом-калькой с нем. Vergissmeinnicht . В толковых словарях встречается с 
конца XVIII века в форме "незабудочка" или "незабудь меня", в 1847 впервые зафиксирована форма "незабудка". У Даля растение
 упоминается под народными названиями измодень, волосовая, горлянка.

В большинстве европейских и некоторых неевропейских языках незабудки носят одинаковое по смыслу название, означающее
 "не забудь меня", 
  </div>
</nav>
<nav>
     <title>Ботаническое описание</title>
    <div>Незабудки — однолетние или многолетние травянистые растения небольших размеров, обыкновенно сильно опушённые.

Стебли ветвистые, высотой 10—40 см.

Листья очерёдные, сидячие, ланцетные, линейно-ланцетные или лопатчатые.

Цветки обычно голубые с жёлтым «глазком», иногда розовые или белые, собраны в соцветие — завиток или кисть. Цветок состоит из
 колокольчатой, более или менее глубоко пятилопастной чашечки, тарельчатого венчика, с пятью тупыми желтыми чешуйками, закрывающими 
 вход в зев, пяти тычинок и одного пестика, с нитевидным столбиком и четырёхгнёздной завязью.

Плод — ценобий, который при созревании распадается на 4 свободные (не спаянные) орешковидные односеменные части — эремы. В 1 г 
содержится от полутора до двух тысяч чёрных, яйцевидных, блестящих семян, всхожесть которых сохраняется два—три года.</div>
   </nav>
   <nav>
    <title>Распространение и экология</title>
    <div>Незабудки встречаются в Европе, Азии, Америке, Южной Африке, Австралии и Новой Зеландии.

Предпочитают влажные районы. Растут на полянах со свежей почвой. Некоторые виды, такие как незабудка болотная, можно встретить на берегах водоёмов, окраинах болот, вдоль ручьёв.</div>
</nav>
</inf>